# Простое CRUD приложение на React Redux
Это полноценное SPA CRUD приложение для просмотра, редактирования и удаления записей сотрудников, созданное при помощи стрека React, React Redux и Redux Saga.

## Особенности

### React
[Современная Javascript библиотека](https://facebook.github.io/react/) для построения изоморфных приложений, исполняемых на стороне клиента.

Применяются различные особенности данной библиотеки: повторно используемые компоненты со своими свойствами и состояниями, передача свойств между объектами и т.д. Например, для редактирования существующего и создания нового объекта применяется один и тот же компонент с разным состоянием.

### Redux
В качестве контейнера для глобального состояния приложения используется [Redux](http://redux.js.org/) и его реализация для React [React Redux](https://github.com/reactjs/react-redux).

### Redux Saga
Для отдельного потока операций (например, для обращений к API) используется библиотека [Redux Saga](http://yelouafi.github.io/redux-saga/).

Все запросы к API происходят асинхронно и все приложение создано с учетом особенностей обработки и отображения результатов таких запросов.

### Маршрутизация
Вся маршрутизация происходит внутри приложения при помощи библиотеки [React Router](https://github.com/ReactTraining/react-router).

### API Ready
Проект полностью готов к работе с реальными API, достаточно произвести настройку в соотвутствующих функциях внутри sagas контейнеров и заменить вызовы временных функций на актуальные.

Предполагается следующая структура ответов на запросы:

`GET Employees` - возвращает массив объектов

`GET Employee` - возвращает один объект по ID

`CREATE Employee` - возвращает созданный объект

`UPDATE Employee` - возвращает измененный объект

`DELETE Employee` - возвращает удаленный объект

На данный момент приложение имитирует ответы и задержку со стороны backend и обрабатывает свое состояние соответствующим образом. После обновления страницы глобальное состояние приложения создается заново, следовательно, все изменения теряются.

### Валидация
Для валидации вводимых данных на стороне клиента используется библиотека [Validate.js](https://validatejs.org/).

### Фильтры
Поддерживается изменение порядка отображения сотрудников в таблице по различным полям по возрастающей и убывающей.

### Bootstrap
В качестве визуальной основы используется Twitter Bottstrap, подключенный через CDN. Из данного фреймворка взяты только CSS стили, вся функциональность написана на React.

## Начало работы

1. Клонировать этот репозиторий `git clone --depth=1 https://eskubiev@bitbucket.org/eskubiev/react-redux-simple-crud.git`
1. Выполнить `npm install` для установки всех зависимостей пректа
1. Выполнить `npm start`
1. Проект доступен в браузере по адресу `http://localhost:3000`

## Документация

> В качестве основы используется стартовый проект [**React Boilerplate**](http://reactboilerplate.com/) со всеми его особенностями. Ниже приведены ссылки на документацию.

- [Intro](docs/general): What's included and why
- [**Commands**](docs/general/commands.md): Getting the most out of this boilerplate
- [Testing](docs/testing): How to work with the built-in test harness
- [Styling](docs/css): How to work with the CSS tooling
- [Your app](docs/js): Supercharging your app with Routing, Redux, simple
  asynchronicity helpers, etc.